\chapter{Wybrane aspekty realizacji}
\section{Przyjęte założenia}
Użytkownik powinien posiadać system operacyjny zdolny do uruchomienia interpretera języka \textbf{Python} (np. Windows lub Linux). Ponadto będzie potrzebował bibliotek \textbf{PyAge} oraz \textbf{PyBrain}. Używanie systemu wymaga również podstawowej wiedzy na temat obliczeń ewolucyjno-agentowych oraz sieci neuronowych.
\section{Architektura systemu}
System do swojego działania wykorzystuje elementy istniejących platform: \textit{PyAge} oraz \textit{PyBrain}. Głównym elementem dostarczanym w systemie będzie klasa \textbf{NeuralNetwork}. Reprezentuje ona badany problem, przechowuje zbiory niezbędnych danych, buduje i testuje sieć neuronową. 
\clearpage
\begin{tightcenter}
	\includegraphics[scale=0.5]{graphics/diagram_klas.png} \\
	\fontsize{7pt}{12pt}\selectfont
	\textit{rys. 1.1 Diagram klas prezentujący budowę systemu}
	\fontsize{10pt}{12pt}\selectfont
\end{tightcenter}
Kolejnym ważnym zagadnieniem jest genotyp - przyjmuje on z góry ustaloną strukturę, na którą składają się:
\begin{itemize}
	\item ilość neuronów wejściowych
	\item ilość neuronów wyjściowych
	\item rozmiar warstwy ukrytej
	\item wagi na połączeniach
\end{itemize}
Tworzone przez użytkownika operatory będą musiały zapewnić jego spójność.
\subsection{Moduły wymienne}
Użytkownik może stworzyć następujące moduły, których potem można użyć do zmiany charakteru obliczeń.
\subsubsection{Operator ewaluacji}
Służy do obliczenia wartości \textit{fitness} agenta.
\subsubsection{Operator mutacji}
Jest odpowiedzialny za wprowadzanie pewnych zmian w genotypie agenta.
\subsubsection{Operator krzyżowania}
Służy do tworzenia nowego agenta na podstawie genotypów agentów już istniejących.
\subsubsection{Warunek stopu}
Jest odpowiedzialny za przerwanie obliczeń.
\subsubsection{Statystyki}
Pozwala na generowanie statystyk.
\subsection{Plik konfiguracyjny}
Aby korzystać z systemu niezbędne jest przygotowanie pliku konfiguracyjnego. Plik ten powinien składać się z następujących elementów:
\begin{itemize}
	\item \textbf{agents\_count} - liczba wysp ewolucyjnych
	\item \textbf{agents} - lista agentów
	\item \textbf{stop\_condition} - warunek stopu
	\item \textbf{in\_size} - rozmiar wektora wejściowego badanego problemu
	\item \textbf{out\_size} - ilość róznych klas, do których mogą należeć wektory danych badanego problemu
	\item \textbf{aggregated\_agents} - lista agentów
	\item \textbf{emas} - serwis EMAS
	\item \textbf{minimal\_energy} - wartość energii, poniżej której agenci będą umierać
	\item \textbf{reproducion\_minimum} - minimalna wartość energii potrzebna agentowi do reprodukcji
	\item \textbf{migration\_minimum} - minimalna wartość energii potrzebna agentowi do migracji pomiędzy wyspami
	\item \textbf{newborn\_energy} - wartość energii, którą posiada agent w chwili narodzin
	\item \textbf{transferred\_energu} - wartość energii, którą słabszy agent oddaje silniejszemu gdy się spotkają
	\item \textbf{evalutaion} - operator ewaluacji
	\item \textbf{crossover} - operator krzyżowania
	\item \textbf{mutation} - operator mutacji
	\item \textbf{address\_provider}
	\item \textbf{migration} - komponent migracji agentów pomiędzy wyspami
	\item \textbf{locator} - lokalizator agentów
	\item \textbf{stats} - generator statystyk/rezultatów
\end{itemize}